The self-pipe trick

最初に、確認しておこう。
使わないですむならば、UNIXのシグナル機構に触れずにいられるならば触れるべきではない。
UNIXがUNIXである以上、しかし、逃れられない場合もある。

forkしたらSIGCHLDから逃れられない。
（もちろん、sigactionは）

次に、シグナルを捕捉できるタイミングを極限するべきである。

http://cr.yp.to/docs/selfpipe.html
